

 V roku 1971 Malcolm spolu s vtedajšou priateľkou, neskôr veľmi uznávanou módnou návrhárkou Vivienne Westwood otvorili v Londýne obchod s názvom Let it rock, v ktorom predávali oblečenie, prevažne s vlastným dizajnom. O 4 roky neskôr ho premenovali na Sex, ale tentokrát sa jeho majitelia zamerali na predaj kúskov pre rock and rollových fanúšikov až po S&amp;M. Práve tu pracoval aj Glen Matlock, vtedy budúci člen Sex Pistols. V roku 1976 McLaren zo 4 chalanov, ktorí sa potulovali po miestach ako on, založil Sex Pistols. Už spomínaný Glen Matlock, Paul Cook, Steve Jones a Johny ,,Rotten" Lydon sa stali novou anglickou verziou newyorskej partičky New York Dolls. Chudáka Matlocka neskôr z kapely vyšmaril a nahradil ho Sidom Viciousom. Ten síce ani nevedel, ako basgitara vyzerá, ale čertovsky dobre vyzeral. Pán manažér chcel najmä zbohatnúť, možno ani nečakal, že táto britská štvorka spustí v krajine taký ošiaľ. Každopádne, podarilo sa mu snáď všetko, o čo sa snažil. 
  
 






 
  Dôležitá bola popularita. Tú McLaren získal napríklad aj počas Strieborného Jubilea britskej kráľovnej Alžbety II, kedy svojich chlapcov naložil na výletnú loď a všetci sa pekne po Temži doplavili až k Houses of Parliament, kde Mclarena zatkli. Búrlivé vystúpenie v TV, kde Sex Pistols moderátora  zaplavili oplzlými nadávkami taktiež vylepšilo McLarenov príjem. Tento chlapík naozaj vedel, ako na to. Sex Pistols fungovali len 2 roky a vydali iba jeden album, Never Mind The Bollocks. Aj napriek veľmi krátkej existencii Sex Pistols ovplyvnili obrovské množstvo svojich nasledovníkov. 
  Okrem Sex Pistols a New York Dolls McLaren managoval aj ďalšiu punkovú skupinu,a to Adam and the Ants. Dokonca aj on sám vydal niekoľko albumov a spolupracoval s mnohými umelcami, napr. s francúzskou divou Francoise Hardy alebo uznávaným gitaristom Jeffon Beckom. Malcolm bol veľmi aktívny. 
  
  Na záver len dodám, že punk nie je mŕtvy, jeho ,,otec" bohužiaľ áno. Keď si odmyslíme všetky tie odnože punku, čo prišli po tých úžasných starých kapelách, dvíha sa mi niekedy žalúdok. Pripomeňme si teda človeka, ktorý bol veľkou postavou vo vývoji punkového hnutia. Malcolm McLaren v ňom určite svoje miesto mal. 
  

